bilibili《後浪》短片致敬年輕一代 內地網民反應兩極

5月3日晚，央視在《新聞聯播》前播出嗶哩嗶哩（B站）青年宣言片《後浪》。

據介紹，《後浪》同時由光明日報、中國青年報、環球時報、新京報、澎湃新聞和觀察者網6家主流媒體聯合B站發布，「為當代青年風采發聲」。《後浪》通過國家一級演員何冰的演講，以上一代稱許的口吻激勵當今年輕一代，全文如下：

那些口口聲聲「一代不如一代」的人，應該看看你們，像我一樣，我看著你們滿懷羨慕，人類積攢了幾千年的財富，所有的知識見識智慧和藝術，像是專門為你們準備的禮物。科技繁榮文化繁茂城市繁華，現代文明的成果被層層打開，可以盡情地享用。

自由學習一門語言學習一門手藝，欣賞一部電影去遙遠的地方旅行。很多人從小你們就在自由探索自己的興趣，很多人在童年就進入了不惑之年，不惑於自己喜歡什麼不喜歡什麼，人與人之間的壁壘被打破，你們只憑相同的愛好就能結交千萬個值得乾杯的朋友。你們擁有了我們曾經夢寐以求的權利，選擇的權利，你所熱愛的就是你的生活。

你們有幸遇見這樣的時代，但是時代更有幸遇見這樣的你們。我看著你們滿懷敬意，向你們的專業態度致敬。你們正在把傳統的變成現代的，把經典的變成流行的，把學術的變成大眾的，把民族的變成世界的。你們把自己的熱愛，變成了一個和成千上萬的人分享快樂的事業，向你們的自信致敬。弱小的人才習慣嘲諷與否定，內心強大的人從不吝嗇讚美與鼓勵。向你們的大氣致敬，小人同而不和，君子美美與共和而不同，更年輕的身體容得下更多元的文化審美和價值觀。

有一天我終於發現，不只是我們在教你們如何生活，你們也在啟發我們怎樣去更好的生活。那些抱怨「一代不如一代的人」，應該看看你們，就像我一樣，我看著你們滿懷感激。因為你們這個世界會更喜歡中國，因為一個國家最好看的風景。就是這個國家的年輕人。因為你們這世上的小說電影音樂所表現的青春。就不再是憂傷迷茫。而是善良勇敢無私無所畏懼。是心裡有火眼裡有光。不用活成我們想像中的樣子。我們這一代的想像力，不足以想像你們的未來。如果你們依然需要我們的祝福，那麼，奔湧吧後浪，我們在同一條奔湧的河流。

據內地傳媒報道，內地網民對《後浪》反應熱烈，影片上線10多小時，彈幕數超過5萬，點贊數超60萬，在微信、微博等社交平台上亦有不少人轉載。中央政法委長安劍亦發文介紹，又指「這一代青年，遠比最樂觀開明的前輩想像的還要優秀！」

有年輕網民表示感恩，感謝前輩們的付出，才有今日的和平；但亦有人認為這是中老年人「感動自己」的影片，而現在的青年壓力很大，這樣的「雞湯」並不有效：
HK01唔放link

又係呢D飛機片
Mute左D懶喺煽情既音樂再聽多次
或者直程讀文字版
成篇嘢得一個結論：習帝萬歲萬歲萬萬歲

支那人嘅文明淨係停留喺秦漢時期
其餘嘢全部靠偷
洋務運動偷 鬼佬啲船
維新運動偷 日本制度
革命思想抄襲 美國大總統的理想
當西方發明 typing machine 嗰陣時佢哋仲因為蔡倫造紙喺度j自己啲紙仲喺度講
沒有中國你們便完蛋了！

而家仲用啲咩歷史片吹噓自己古舊嘅文化
諗起都覺得恐怖

1000年來對文明沒有任何貢獻
攞得出臺ge雜交水稻不過其實係佢兩樣嘢溝埋一碟
即係佢將漢堡包加薯條變成一樣全新嘅嘢burger and fries

即係又係抄返嚟嘅
話佢係千年文明毒瘤也不為過一

大陸人剪咗香港反送中版

推

兩極化咪就係韭菜同二代既分別
二代: 留學歐美,跑車別墅名牌衫,留係中國既就年年歐遊,平時玩明星,大學生
韭菜: 大學畢業,幾千蚊人工,996做到五勞七傷先得一兩萬人工仲要比人炒
無學位既仲慘,走去做廠,唯一娛樂就係手機個幾吋mon,你同佢講夢想,世界,生活?

反54運動propaganda 嚟

支那係偷可以加強中央集權同點維持獨裁統治既西方野

梁啟超條撚樣偷換概念創造出 中華民族 出黎

偷用共產主義黎維持帝制

Nmbsl

精甚細膩版

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

好撚造作

好撚柒，中國人永遠學唔識咩叫品味

五四=愛國愛黨愛體制

乜撚野事